歐盟妥協 考慮接受美國鋼鋁配額的選項

歐盟妥協 考慮接受美國鋼鋁配額的選項

〔編譯盧永山／綜合報導〕彭博報導，不願具名的歐盟官員透露，歐盟考慮接受輸美鋼鋁配額的選項，避免大西洋兩岸爆發貿易戰，但歐盟開出的條件是，要求對美出口的鋼鋁數量不低於去年水準。去年歐盟對美出口的鋼鋁金額總值達64億歐元（約102億美元）。

其中一名官員表示，歐盟仍保留根據世貿組織（WTO）規則尋求仲裁和展開可能報復的權利，但採取溫和的回應，可為歐盟爭取到更多時間，直到11月美國舉行期中大選，屆時大選結果可能改變美國政治生態。

歐盟主管貿易事務的專員馬爾史卓姆（Cecilia Malmstrom），最近已與美國商務部長羅斯舉行7次電話會談，但她仍不清楚白宮的動機。歐盟各會員國代表上週五在布魯塞爾集會，雖然未做出任何決定，但不排除在6月1日美國給予歐盟鋼鋁暫免關稅的期限二度屆滿後，接受配額的可能性。

美國總統川普在今年3月初以國家安全為由，宣布對進口鋼鋁產品課徵關稅，但給予歐盟暫免關稅直到5月1日，上週又展延30天，並強調這是「最後一次」。

歐盟考慮接受輸美鋼鋁配額的選項，凸顯歐盟面臨的政治壓力，不得不將短期的經濟利益置於政策原則之上。對商業進行數量限制，通常違反WTO規定，只有在個別成員國提出貿易申訴後，才能執行這個限制。

截至目前，歐盟仍認為美國對鋼鋁課徵關稅，違反全球貿易規則，要求美國給歐盟永久和無條件豁免。在美國相應不理下，歐盟揚言要向WTO申訴，並對美國的28億歐元產品課徵關稅。

歐盟跪埋，大家埋位輪支那大米

彭博報導，不願具名的歐盟官員透露

啫係傾都未傾好係到放假風啦

仲嘈，侵夠膽死連WTO都退出

算鳩數啦，歐盟點扭擰，都係要跟美國隊架啦，歐盟同北約基本重疊，係睇下歐洲佬洗唔洗出力姐，歐洲縮數左咁多年

記得之前有個POST話歐盟為抗議美國向佢哋徵稅，企喺中國嗰邊。
大把連登仔負評又罵歐盟，
稍為分析下就知雙方只係鬥大拗緊數，為自己爭取最大利益啦！你估真係真心幫中國咩？
所以話睇新聞真係要用埋個腦。